{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029615",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "중촌동"
    },
    "text": "中村洞\\n\n大田広域市中区\\n\n面積1.20平方キロメートルで人口が1万7618人（08平方キロメートル）の中村洞は、自然の境界として東には大田川、西には柳等川が流れ、北側では大徳区の梧亭洞と西区の屯山3洞と隣接し、南側では仙花洞・木洞・太平洞と接しています。中区で最も北に位置する地域です。 中村洞は公州郡山内面の山の中央に位置しており、また多くの竹が生えていたことから竹マル・チュンマル・中村と呼ばれていました。1895年に懐徳郡に編入され、1914年の行政区域統廃合により新村・牧洞、柳等川面の龍頭里の各一部地域と外南面武陵里が中村里に併合され、大田郡外南面に編入されました。その後、1940年の大田府の区域拡張により大田府に編入され、中村町と呼ばれましたが、1946年の町を洞に変更する際に中村洞となりました。 1971年には中部出張所の管轄区域となりましたが、1977年に区制が実施され、中区に編入されました。1991年には太平洞の一部地域が編入され、同時に一部地域を木洞に譲渡し、木洞の一部地域が中村洞に編入されました。中村洞は行政洞名と法定洞名が同じであり、林野が約25%を占め、繁華街は東南部に位置する大鐘路沿いと木洞道道路沿いに集中しています。 中村洞には中村交番、大田保護観察所、大田出入国管理所、中村アパート郵便局、韓国ガス公社忠清支社などの公共機関があります。主要な幹線道路は東南部を横断する大鐘路と木洞の裏道道路があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "中村洞はどこの広域市に位置していますか？",
            "answer": "大田広域市中区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "中村洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "中村洞の面積は1.20平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "中村洞の人口はいくらですか？",
            "answer": "中村洞の人口は1万7618人です。"
        },
        {
            "question": "中村洞はどのような自然の境界がありますか？",
            "answer": "中村洞の東側には大田川、西側には柳等川が流れています。"
        },
        {
            "question": "中村洞はどの地域と隣接していますか？",
            "answer": "中村洞は北側では大徳区の梧亭洞と西区の屯山3洞と隣接し、南側では仙花洞・木洞・太平洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "中村洞は何県に属していますか？",
            "answer": "中村洞は大田広域市に属しています。"
        },
        {
            "question": "中村洞の行政洞名と法定洞名は同じですか？",
            "answer": "はい、中村洞の行政洞名と法定洞名は同じです。"
        },
        {
            "question": "中村洞にはどのような公共機関がありますか？",
            "answer": "中村洞には中村交番、大田保護観察所、大田出入国管理所、中村アパート郵便局、韓国ガス公社忠清支社などの公共機関があります。"
        },
        {
            "question": "中村洞の主要な幹線道路は何ですか？",
            "answer": "中村洞の主要な幹線道路は大鐘路と木洞道道路です。"
        },
        {
            "question": "中村洞の繁華街はどこに位置していますか？",
            "answer": "中村洞の繁華街は東南部に位置する大鐘路沿いと木洞道道路沿いに集中しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 458,
        "QA": 351
    }
}